一人多個傷車行為

1. 凍車一著車就行 比大油

2.著油燈先入油

3.扭死軚

4.上馬路”膊”

5.大力關車門

6.熄車前唔關冷氣

7.踩住brake過減速帶

8.落長命斜長踩brake

9.停車唔熄匙

10.長期泊露天

俾女人揸

用架車已經傷車啦
應該買完之後擺喺個車位度供奉
千祈唔好郁 車門都咪撚開

7 8可以點避免 你長斜都要就返個車流
唔會由佢流再重brake架

11.揵匙

撞車

都會氧化
應該唔好買就唔會傷

低波囉

樓主應該係慣左落斜空波滑行rake都唔用

第8 未聽過低波行車？

7咪唔好踩住brake過

全世界應該得香港人咁錫車
外國啲人雪地沙漠乜都齊 啲人都係粗揸當工具咁用
入油入85 92
但係佢地啲車又唔會有咩事
反觀香港人 fit仔都攞嚟做ppf
完全唔知做乜鳩

不嬲都係控制好車速慢流過博位架啦

7.提早減定速
如果塞車就唔好過住 例如等緊出停車場個陣
等到有足夠位置先過減速帶 唔好過緊個陣踩brake

8. 入低波 令架車係唔洗踩brake下保持低速
如果覺得太快咪踩返個brake

停車熄匙

用加減波保持低波
或者踩下放下個brake 絕對唔會踩住落斜

屯公向屯門方向轉車站前斜路成日見人長著brake燈落 真係

係車車震

除左8係正常d,其餘有乜問題？

傷到邊忽你要講埋出黎，好多都係d傻仔以訛傳訛

上面問得可以點避免咪就係呢啲人

11. 慢慢拉手制 （機械底手制）

12.平地泊完車可以啪低一格手制
(機械底手制）

你兩個最好唔係有牌
或者拿拿林炒落山死左去算唔好搞到人

香港人又要買車又要驚整車
工具嘅嘢不嬲都要保養
用得就唔諗㗎啦

過期唔換偈油

上路壆。我成日上。西沙，龍翔，石澳咁你都唔使行 啲窿深過啲路壆

9成都係著燈先入油

凍車就行 唔傷車，係大油先會

熄車前關冷氣 好似係舊車先要咁

有啲人發夢到先brake住過 但沖過去係無咁傷

我通常淋臨落斜路之前收到70
之後就落斜等佢自己加速到90左右
然後再快相機前面收番80

1.凍車岩岩著，要小小時間等偈油去返引擎各個位置
因為偈油經過一晚時間會沉晒底，一著車即行有機會磨損引擎

2.太少油有機會傷油泵

3.傷助力泵 傷胎

4.長時期上膊會傷避震 車胎

5.車門入面好多零件 喇叭、控制車窗個d制
太大力關門有機會入面d零件

6.熄車冇熄冷氣 下次撻車會連冷氣一齊著，增加電池負荷，另外冇熄冷氣就熄車 入面d喉仲有好多倒汗水，有機會令冷氣系統出現異味，最好入停車場之後轉暖風吹一陣吹乾入面d水，再熄冷氣熄車

7.傷避震 彈弓

8.長踩brake落斜 有機會令剎車系統過熱

9. 長時停車唔熄匙會增加積碳(不適用於電車）

10.長期日曬雨淋會令架車容易生鏽
塑膠個d部分會機會曬到爛/溶

以上內容係我自己理解 有機會錯

偈油幾秒已到全副偈 但未行熱所以碌出停車場+頭5-10分鐘細腳油已夠

咁香港地車係奢侈品 人哋就必須品 冇得比

上面d 人連低波落斜都唔識，仲話避免唔到

其實d 斜路都有交通標誌叫你用低波啦

睇你揸咩車 fit仔就真係
腳車就緊係粗揸啦 想keep嘅就一定會保養好啲嘅

架車對我有紀念價值，揸左差不多10年，有心機keep同保養可以放心繼續揸落去

每架車都值得比人善待

踩住brake過減速帶 點解傷車？

有講法係踩刹車過已經用盡彈弓行程，過膊時由塔頂硬食，但跑車之外有咁嘅機會好細

其實係咪指大力dup brake 重心去曬前面搞到車頭低左 所以避震行程短左 再過駁會到頂 咁解

車人然後落車條撚樣大大力閂門

屌你老味揸3年就換架啦 搞咁多野你當你個架係古董車？

係

隨左大力閂門之外全部都做齊
車係用來揸，都唔知啲人做乜鳩

講緊點樣令部車好啲 保養好啲 長命啲
話唔揸就唔傷車個班真係好on9

喺連登咁講可能型啲

好難唔扭死軚，香港路咁窄，停車場又細

車慢手快

11.超載
12.同巴士鬥快

Auto start stop算唔算

睇黎你個逼力都係要黎overheat

Start stop 副偈個piston ring 有固體潤滑油，理論上無咁傷

新車a/c會有delay timer 😂
唔會同引擎同時間著車
但關於冷氣有一樣野好多人都唔知既就係臨熄車前1 分鐘左右既路程要熄左冷氣泵先
咁樣凍coil 有足夠時間cool down 長期黎講減少臭up味

揸車

加油 我都搵緊架可以keep一世嘅車但無盤

下咁我有錢整鐘意印住brake落又有咩問題
怕傷車？不如直接唔好買車啦

有錢記得俾定你老豆老母幫你搞白事

定你無牌就唔好衝出黎柒啦

8就on9我AT 點低波？自己撥片低波？我1皮都夠我換靚碟靚皮，我講緊carbonate 碟同800度皮做乜on9錫剎車皮同碟
無錢死窮鬼連options 都唔識換，死番去搭巴士

邊架AT車無L M S O/D + -波？

我A35 有都唔會咁做
我想突出窮鬼既on9

咁你知唔知長命斜長踩煞車會過熱失靈？ 定你以為架車貴就唔會過熱？

AT都可以低波

如果唔踩油用餘力龜速行200-300m
算唔算傷車

反而想問下 掃牙掃到點波箱先會玩完

6
而家啲車仲會咩？

唔駛理嗰條傻鳩佢次次都係搞事

真心想知香港學車冇教落斜拖波架咩？
點解可以咁多馬路炸彈衝出黎柒？

利申外國牌

但係樓上都仲有其他on9

就算有一個真心膠都驚害死其他安全駕駛者

臨熄車最好轉暖風吹下 如果唔係入面好易有異味

路牌都有講要用低波行車

大部分師父淨係陪練考試路線教考牌
唔係教揸車

我#10個回覆都有兩個負皮就知佢地係真心
唯有自求多福

cls 真係祝你地好運

過半考牌線根本冇大斜路

長知識
我又試下先
我以為你講係熄左冷氣再熄車

其實最誇張係好多人連自己架車可以拖波都唔知

聽唔少人係講，揸自動波仲拖嚟做乜搞咁多嘢

我A35 有800度皮同slot 碟，唔係窮鬼日本、廢BBA 車明

因為啲人考到牌唔會再搵師傅補鐘／上駕院路路通

反而想知電單車停一陣
應該熄匙定唔熄
熄一陣又再重開會唔會好傷

屋企附近有條沙田坳道長命斜
成日見d私家車落斜踩住brake行晒成條
有冇咁驚

以前學車都係咁，慣左印住brake落斜

沒有買賣就沒有傷害

香港其實有唔少冇加減波嘅陳年CVT車行街
啪落L波跟住等死

渣車就最傷車，最好停車有得好似車房咁升起部車咁先唔傷車，始終避震長期壓住都傷

利申：秒左此post已完

大力味一腳
佢就會幫你拖波架啦照計

你呢d 死窮鬼 po salary income 出黎先啦揸架車揸到咁寒酸

第1點：我自己朝早就先著車，戴好安全帶，播歌，入波慢溜出停車場，去到停車場閘口前都未俾過油行

第2點：一般著油燈時，架車會大約剩返7L油咁上下，我自己架就剩12L，基本上夠你大腳油行50公里，一著就去入基本上唔會傷

第3點：仲會影響軚尺

第6點：撻車嗰下會cut其他電器嘅電，同埋冷氣泵有極力子，唔會拖住撻車

第10點：漆面都會啞晒色

熱車撻車，唔多傷車

GD嗰代fit仔，L波要4000幾轉先上到100km/h，都夠落斜拖波啦

成日灣岸式扭死軚好傷橫濕

部車長期唔揸最傷
避震 車軚 所有膠件擺到爛

筆直有限就買日本車好，歐洲我嫌太煩。起碼我每次去換波箱油師傅都話啲油仲好靚，封死曬果啲波箱真係無得就咁睇

其實車要黎做乜
工具既嘢，適當使用有損耗都好正常
開冷氣都傷，係咪唔開

8.係安全問題，一定要行低波

公司車全部做齊，10年冇壞過任何野

其實而家啲車唔係識自動幫你拖波架咩

啲人講開買二手車有咩要注意
發覺冇人講上一手識車好緊要
所以啲"女士用" 對我嚟講係減分, 尤其係歐洲車

一見寫住 女車主 就知嗰架唔駛諗

女車主=冇換消耗品

同個一個年輕教車師傅傾計，佢話拖波傷波箱
就明白呢十幾年教出嚟班車主點解咁樣

利: 廿鳩幾年前學車考牌

買車番黎擺

條路好斜你拖波姐係用個波箱做brake，怪唔知得咁易壞啦傻西

勁on9
拖高轉數根本係波箱基本設計黎
只係唔係去到紅區其實唔會傷

易壞？

沙田坳道咁短都算
行山頂，大帽山，飛鵝山成日都見到前面部車由山頂brake到落山腳
就算唔講安全性，咁樣踩足幾分鐘唔攰咩?

可能上次炒落山撞壞左個腦

啲傻閪以為迫力皮有無限嘅工作溫度

你係咪覆錯人我講緊speed bump喎
同埋拖波係engine brake關個波箱咩事
a4揸左5年 7萬幾公里上埋stage都無事喎

係囉 我都r哂頭
d女仲以為好撚威會加分
你估我買原味底褲咩

可能人地賣點係司機位有水印同閪水味
你先唔識野

咩係波箱brake 真心求教

Engine braking ，拉低一至兩個波推高引擎轉數拖慢架車

俾人痴車

想知道8可以點解決
用腳煞車？

Engine 即係波箱

係呀真係好醒呀你

邊夠你醒

係嘅，甘拜下風，淨係識word by word 睇，人地講波箱brake 即係乜都唔使諗，思維無你咁直接

寫咗出嚟唔word by word 睇咁應該點睇
屌你連登車版真係好多香土廢老

一係爬文 一係比錢補鐘問師傅

真心問即係點？
拖波傷波箱，唔拖迫皮有機會過熱失效，咁要點做先正確又唔傷

我唔係好明點樣會傷波箱
brake都唔踩一嘢拖波搞到爆轉，又或者棍波拖到掃牙就話姐

睇你想唔想傷迫力皮 波箱 定自己命仔多啲 無絕對對錯

混合黎用，落大斜前用brake 控制好速度，拖波穩住架車減慢佢加速，太快就印一陣brake, 咁上下又放，引擎波箱brake 三大機件咪唔會過熱

飛鵝山落到底次次都聞到浸鑼味